﻿# Conceitos Básicos

## Sistema Operacional

O sistema operacional é o programa (software) mais importante do computador. É através dele que conseguimos executar tarefas no computador, ou seja, é o meio de comunicação entre o usuário e a máquina. Ele organiza gerencia todos os outros programas que você instalar no computador e também gerencia os recursos físicos (hardware). Existem vários sistemas operacionais, cada um com suas próprias características, vantagens e desvantagens. Alguns exemplos: Linux, Mac OS, Windows, etc. O próprio Linux possui várias distribuições diferentes (também conhecidas como distros). Cada uma surgiu com objetivos e características específicas. Alguns exemplos são: Ubuntu, Fedora, Debian, etc.

1. O que é um sistema operacional?

2. Cite exemplos de outras distros do Linux.

3. Cite exemplos de outros sistemas operacionais.

4. Quais são os sistemas operacionais mais populares para celulares?